% !TeX root=../main.tex
\chapter{消息}
这一天，城中街市热热闹闹。人们熙熙攘攘，或为生活奔忙，或是寻欢作乐。

正所谓风尘之地必有性情中人。只见一个十四五岁的少年，一身锦绣袍，头戴鎏金箍，正侧身坐在酒楼二层的窗边，一边喝酒，一边听外面说书。

“这相传呐，阆风派第六代掌门与我朝太祖颇有渊源。是以自中原一统以来，阆风一脉便被奉为国教。数十年来，阆风逐步在武林中一家独大。就连咱们普通百姓，也多信奉他家的真武帝君。大伙儿说对不对？“

说书人故意顿了顿，等着听客们的反应，反应最大的人里，自然少不了说书人找好的托儿。

“可惜呐，这一夜之间，阆风台竟遭变故。掌门身死，他徒弟竟然就是凶手。啧啧，看来这阆风派教徒无方啊。“

听到这里，听众们又不由得叹气，其中不乏有咒骂之声。

少年冷笑，继续默不作声地听着。

说书人继续说道：“到今天，阆风台已经遇袭五天了，消息早已传遍了整个武林。平日里啊，武林各派无不盼望结交阆风派；现如今，各门各派虽不明说，但都想着取而代之。更有甚者，当初被阆风台拒之门外，现在或者避之不及，或者暗地奚落。唉，人心不古啊。”

听到这里，少年简直快笑得掉下去了，“这说书的真是两头堵。刚才还在背后说人家教徒无方，现在就惺惺作态同情起来了。”

正想着继续听书，少年突然察觉，在另外一边的楼里，自己跟着的一位熟人正急匆匆地下楼离去。“清远师兄这么快就聊完了？”

想到这，少年也就顾不得其他。他一跃而下，追着那人而去。

少年追了许久，最终来到了一处颇大的宅子，正门处的匾额写着”扶英剑庄“四个大字。

“清远师兄果然回家来了。”

然而少年并未从正门进入。他跑到一处高墙之下，倒退几步，急奔之后接力踩上墙面，另一只手攀上高墙用力一捞，凌空一个漂亮的转身，稳稳立在了墙内。

说来也怪，叶清远回来之后，并没有什么进一步的举动，反而跟平常一样，去了练剑坪指导几个师弟妹的剑法，又跟几个入门较早的师弟说了会儿话。

少年觉得这太不寻常。

”清远师兄急急忙忙回来，却什么都不做？哼，我倒要看看你葫芦里卖的什么药。”

就这样，少年整个白天都待在宅中。这对他而言实在太不容易。往常这个时候，他都在外面疯跑。不过一想到自己要盯着叶清远，他也只好忍耐了。

夜幕降临，叶清远从弟子房中蹑手蹑脚地出来，径直向庄主书房而去。一直盯着他的少年也偷偷跟了上去。

夜色正浓，书房里飘着昏暗的灯光。叶清远正跟庄主交谈：“探子回报，有人在霞云岭西北的清水镇见过二小姐。目前她身体无恙，但与她同行的男子伤得不轻。这几日，二小姐他们在镇外的清凉山上借宿。”

“男子……伤得不轻？”叶庄主眉头紧蹙，“江湖盛传，无为的大弟子江风盗取阆风剑，犯下欺师灭祖的勾当。官府已下了海捕文书，但至今一无所获。你刚才说的受伤男子，莫不是他？”

“属下不知，但当日于阆风台上失踪的人，除了二小姐，只有这个江风和另一个女弟子；而探子也说，二小姐是与一男一女同行，想来不是巧合。”

“若消息属实，江风重伤而苒儿却毫发无损，那阆风台……”叶庄主仿佛突然想到了什么，突然话锋一转：“挑十个武功最好的弟子，骑最快的马，连夜出发，把苒儿接回来。”

叶清远答应一声，正要转身离去，叶庄主又叫住了他：“不许告诉清流。记着，要暗中行事。”

“弟子明白。”

这时，窗外仿佛有什么动静。叶庄主朝窗外看去，只听得几声猫叫，走到窗边四下查看，也并没有发现有什么人。他关上窗户，又嘱咐了几句。

“呼——”躲在树干后的少年长舒了口气。他轻点一下，无声落在地面，朝着已经关闭的窗户轻蔑地一笑，转身就跑向自己的房间。

到了房间，他拿起自己的佩剑，仔细检查了一番。

这剑由玄铁所铸，长四尺五寸，宽二尺一寸，重六十余斤。这少年身材高大，想来也是天生神力方能挥舞得了这样的神兵。

检查完毕，少年对着剑说道：“切，庄主真是。明明师姐失踪了那么久，手下全部的势力也都放了出去。现在好不容易有点消息，还不告诉我？放眼整个山庄，有几个能比得过咱们俩？不让我去？我还偏要跟去。苍雪，咱们去找师姐！”

叶清流背着剑，吹息了烛火，就这么消失在黑暗中了。

第二天拂晓，叶清远带着一群人辞别了庄主，偷偷出发去寻找叶安苒。

阵阵马蹄，也迅速被清晨的宁静所取代，直到一声叫喊打破了这一切：“快去禀报师父，清流师弟又跑出去了！”

他们不知道，当叶清远带着一队人马出城时，已经在城外等候多时的叶清流也跟了上去。为了防止被发现，叶清流起初还在有意控制着彼此的距离，后来才发现自己的考量有些多余。

“混蛋。从外面搞来的马，果然不如家里的好。”

话分两头。为了避免过分引人注意，叶清远要求弟子们乔装打扮。每到一处城镇，他们便分散在几家不同的店内投宿。这样的安排虽然降低了暴露的风险，但不可避免地耽误了一些时间。

几天后，叶清远一行人到了清水镇。在镇内，他们四处打听清凉山的情况。可惜，除了听说清凉山上以往不曾有人居住外，他们没有任何其他的消息。

叶清远心中疑惑，既然镇上的居民都称清凉山上无人居住，那探子回报的消息又从何而来？更重要的是，几天来他已经感觉到有人仿佛在跟着自己，但又一直找不出这人是谁。为今之计，只能带着众弟子上山，亲自寻找一下了。

翌日，叶清远带领众弟子上清凉山。刚进山时，叶清远便注意到，在一条僻静山道有新近踩踏的痕迹。

一行人顺着痕迹一路前行，半途中，叶清远发觉一路上一直存在的被追踪感渐渐消失。他不敢怠慢这些许的变化，便提示众弟子小心应对周遭一切。

叶家众弟子平素训练有度，只见叶清远示警，便迅速打起精神。众人一边缓慢前进，一边探听四周动静。

过了许久，阳光直射下来，地上只留下斑驳树影。和风舒畅，虫鸣鸟飞，一片安详。

叶家众弟子一路上绷紧神经，已觉疲惫。一路上时有时无的线索，也不断敲打着他们的耐心。

终于，一座别样院落出现在他们面前。

在院落正门处，几个小厮正在打扫。旁边立着一根一面彩旗，旗上绣着一个大字——唐。

叶清远下马上前问道：“敢问你家主人如何称呼？”

小厮还未回话，一个声音便从身后传来，”想必几位是扶英剑庄的弟子吧。“

众人惊讶，急忙回身。只见来者气势不凡，举手投足间，不似山野村夫。

他见众人神情有异，便拱手施礼，却也露出了自己关节突出的双手。

“哈，忘了介绍，在下唐栗，就住在这座别苑当中。”

叶清远想到方才所见的旗帜，施礼问道：“想来阁下便是这别苑的主人。我等昨日到达山下城镇，镇中居民皆不曾提到山上有人居住。今日我等进山，原是顺着一些痕迹而行，不料竟到了阁下住处。不知阁下何时居住于此？又是否见过什么人？阁下又为何知道我等的身份？”

唐栗坦然一笑，回道：“叶公子误会了。我并非这别苑主人。我家公子前几日才搬来这里，但这之后，却并没有见到什么生人。至于其他的问题，叶公子可以当面向我家公子确认。”

叶清远闻言，心情有些低落。此次入山，原本为寻叶安苒而来，却不料两日来全无所获。他本欲就此告辞，但如今时间近晚，若此时下山，恐怕要在林中过夜，难免危险。无奈，只得请唐栗引荐别苑主人，希望能投宿一宿，明日再下山。

唐栗却并未引众人入院。

“叶公子，我等未得我家主人应允，不敢擅自带人进入。叶公子可自行询问我家公子，若得公子回应，我也好引众位前去。”

叶清远心知，这唐栗是要试试他的本事。想他行走江湖多年，倒第一次被人瞧不起。

此时也容不得多想。他面朝别苑正厅，运起丹田之气，以内力传声入室。

“扶英剑庄叶清远携众师弟前来拜会！还请唐家主人移步相见！”

一盏茶过后，一名女子自别苑而出。待她逐渐走近，叶清远征住了。

这……二小姐？！”