% !TeX root=../main.tex
\chapter{别离}
叶家众弟子见到叶安苒，真是又惊又喜，竟也顾不得江湖礼数，径直往院内跑去。

叶清远跑到叶安苒跟前，情难自抑。

“安……”

话还未全吐出来，叶清远察觉到了自己的失态，连忙收住了脸上的笑意。“二小姐，您没事就好。庄主心急如焚，命我等前来找您。您怎么会来到这儿的？”

叶安苒笑着开口道：“辛苦诸位师兄弟此番来找我。这几日来，我所经历的事情实在过于奇异，非三言两语能说得清。”

叶安苒刚刚说完，叶家弟子中便一阵喧嚣。

“叶小姐，这些确是你扶英剑庄的弟子？”

叶安苒回头，只见江风自门内而出。

“江风？是你！”叶清远最先反应过来，一下走到叶安苒和江风之间，“江风，你屠戮同门，盗取阆风剑，江湖中人人得而诛之。今日我等碰到你，定要将你擒住！”

江风闻言，只是一番苦笑。

“师兄且慢！江道长并未背叛师门，他是遭人污蔑。更何况，若非一路上江道长在旁护佑，我怕是也要死于歹人之手。”在旁的叶安苒将他拦住，“当晚阆风台上发生的一切，我都亲眼所见。待回到家中，我自会跟爹爹说明。”

听到叶安苒这番话，叶家众弟子不知该如何行止，只好全都望向叶清远。

叶清远面色凝重，狠狠地盯着江风，半晌才挤出一句话来：“江风，既然二小姐替你说情，那我等今日且先放过你。”继而转向叶安苒，温柔说道：“二小姐，既然我等已在此处相遇，还请二小姐随我等一同回去，莫再让庄主担忧。”

“好。”叶安苒回的是叶清远，眼里看的却是江风，“只是我还有一些细软放在房中，有劳诸位师兄弟在此稍等。”

“二小姐哪里话，我等在此等候便是。”

见叶安苒消失在走廊拐角处，江风又看了看屋前的人。他注意到，唐栗一直站在叶家众人身后，心想：“叶家众弟子能到此处，应是唐栗从中引导，既然如此，此处便无虞了。”思罢，他也返身回屋了。

路过叶安苒门前，江风见她正和陆秋初依依惜别。

“对不起啊，姐姐好像只能陪你走到这里了。呐，我们小秋这几天功夫进步神速，以后一定不会被人欺负的，也不要总哭鼻子了，好不好？”

陆秋初把脸埋在叶安苒的肩上，使劲点了点头。等她抬头看时，正见江风立在门口。“师兄……”

叶安苒闻言，急忙回头。

“叶姐姐，我继续去练剑了。”说罢，陆秋初擦着眼泪跑了出去。

叶安苒走到江风跟前，温柔说道：“我师兄不知道原委，江道长勿怪。”

“无妨。不知者无罪，更何况有他在旁保护，我也能安心些。”

“爹爹会相信我的。希望到那时，我能请江道长来家中做客。”

“盛情难却，江某必登门拜访。”

“好，一言为定。”

待叶安苒走到大厅时，发现唐栗已经引叶家众人拜会了唐玖言。

“这位便是我家唐九公子。”

叶清远好奇，到底是什么人敢在这个时候收留江风，更重要的是，这个人对叶家，或者叶安苒，有什么企图。

可惜，叶清远的次次试探都被唐玖言轻松化解。从他们进屋时起，唐玖言就对他们全无兴趣。正觉无聊之际，叶安苒恰巧赶到。唐玖言打趣道：“怎么，叶二小姐不带走我的客人吗？”

叶安苒笑看唐玖言，回道：“江道长要去哪里，你我自然无权干涉。倒是唐公子一直想尽快让我离开吧。”

唐玖言不置可否，只拱手对叶清远说：“诸位，天色尚早，若要下榻山下客栈，还请现在启程。恕不远送。”

叶清远行走江湖也有些时日，平日里各家忌惮他的身份，都对他礼让三分。这次到了唐玖言面前，他非但没能端得住往日的架子，甚至还有些遭唐玖言冷落，加之刚刚放走了江风，他的心里很不痛快。

“唐公子，我等告辞。”

来到门外，叶清远对叶安苒说道：“二小姐，你且稍等片刻。”

还未来得及回复，叶安苒就听到了熟悉的嘶鸣。

“骖虬！”

叶安苒话音刚落，只见一匹黑色马匹向她跑来。此马四肢落地强劲，周身毛发发亮，眼中有神。

“二小姐，这匹马一路上都不安生，特别是进山之后，异常兴奋。咱们花了好大的劲才让它安静下来。”叶清远说到这里，无不自豪。

“有劳师兄了，骖虬不服管教，平日里，怕是只有我和小流才能近身。”

听到“小流”二字，叶清远的脸上露出了一份鄙夷，但这个神情稍纵即逝，叶安苒也沉浸于见到骖虬的喜悦当中，并没有留意叶清远的神色。

叶清远见她沉浸在喜悦当中，便给手下人使了一个眼色。手下人心领神会，说道：“师兄，咱们如果再不出发，天黑前就很难出山了。”

“是啊，二小姐，咱们还是先离开吧。”叶清远也顺势劝到。

“好，见到骖虬，我竟失态了。”叶安苒有些不好意思。她在叶清远的帮助下跨上马，跟着大家离开了别苑。

在山路之中，叶家弟子们三两成群，或聚或散。叶清远在队伍中间靠前的位置，时刻警惕，他后面的叶安苒，恰好被安排在队伍的中心。

走到半山腰时，叶安苒见唐玖言的华贵马车从远处而来，顾旻牵马在车前行走。她心中疑惑，只是按捺不发，随即跟叶清远说道：“师兄，让大家让出些路来，那马车是唐公子的。”

叶清远原本也想提醒众人注意来者，听了叶安苒的话，他便指挥众人向路一侧收紧队伍，又仔细端详了一下唐玖言的马车。

“螣雾？”叶清远看清了那匹马后，不由得吃了一惊。

听到这句话，众弟子面面相觑。

“想不到，天底下竟真的有人能驯服螣雾。”

待到顾旻靠近，叶家众人瞬间安静了下来。顾旻抬眼看向众人，一阵寒意便弥漫在整支队伍当中。但他仿佛并不在意叶家人的反应，只是依然缓慢地带着车马向前。

经过叶安苒身边时，顾旻略微停下了脚步，与叶安苒相视颌首。车内却有一少女突然说话：“顾旻，我们到啦？”

顾旻道：“还没到，有人下山，他们在让路。”

“那还有多久才能见到小哥哥呀？”少女有些失望。

“主人就在山顶。”顾旻的语气还是平淡如常。

“嗨呀，这要等到什么时候！”话音未落，只见一片粉红云霞从车内飞出，停在树梢。

众人抬头去看，那女子样貌似乎比叶安苒年长少许，只是身形十分娇小，只见红绳绾碧丝，垂髫分两侧，一枚青玉瓶系在腰间，一对金铃点缀在旁。风起云动，金铃摇动，声音清澈悦耳。

那女子回头，正欲说些什么，却正巧和仰头而望的叶安苒四目相对。她一个转身，落到叶安苒面前，上下仔细端详着。

叶安苒不解，转头看向叶清远。

还不待叶安苒出声，叶清远提剑挡在两人之间，傲慢说道：“姑娘，我们急着赶路，恕不奉陪了。”

女子听了这话，反而疑惑地看着叶安苒，问道：“你要走？”

“是，只是小女子与足下从未谋面，足下行事，令小女子不解。”叶安苒这话倒也不是客套，她很希望这女子能够解答自己的些许困惑。

那粉衣女子转头问顾旻：“小哥哥叫我来医她？”

“不是她。”

“是嘛……那好吧，你慢慢带着车走，我先去看小哥哥啦！”说完又纵身一跃，穿行于林间，几个起落便不见了踪影。

顾旻不管他人，只向叶安苒说声“告辞”，便继续上山。

众人惊诧。前有冷若冰霜的顾旻，后有身法诡异的粉衣女子，这趟出门，他们的离奇遭遇，怕是比市井说书的故事还要精彩。

叶清远喝住众人，稍作打点，便指挥众人继续前行。这次接叶安苒回家，远比他想象得复杂。他有个不太好的预感，只希望这一路上不要再出什么岔子。

正思索间，他向后瞄了一眼，只见叶安苒眉头紧锁，似是在思考方才的事。他慢下来，骑马到叶安苒身旁，说道：“二小姐，刚才那两个怪人，你不要介意。我们还是该尽快回家，向家主禀报经过。”

叶安苒抬头问叶清远道：“师兄，你看那粉衣姑娘的身法如何？”

“飘渺诡异，这种路数，以前从没见过。”

叶安苒再问：“师兄可知九仙居？”

叶清远听到九仙居，吃了一惊：“二小姐，这江湖中人怎会不知那九仙居？只是你怎么会提起它？”

“师兄，你我今日真是幸运。”叶安苒抬头望天，轻叹一口气，“刚才那粉衣女子，只怕是九仙居中人，而且还是九仙居至尊之一，药仙，慕月菱。”