% !TeX root=../book.tex
\chapter{逃跑}
破庙中的僵持还在继续。此时的叶安苒能够明显感受到江风身上散发的浓郁杀气。

自己冒着生命危险来救人，对方非但不领情，还会拔剑相向，这样的场景，只怕谁都不会冷静。好在这位叶二小姐天生机敏，旋即明白了个中缘由，嗤笑一声，嗔道：“我如果要害你，还会一个人站到你面前吗？”

江风继续靠着半截梁柱撑住身体，手上的剑却纹丝不动。

叶安苒仔细打量了江风，面白唇浅，周身血污，呼吸急促，一副半死不活的样子。她无奈地说道：“本打算来救人的，可看现在这样，我是多事了。现在城里城外都是要抓你的人，你好自为之吧。”

说完，叶安苒转身要往外走，突然听到身后扑通一声，急忙回头，只见江风跪倒在地，全凭配剑支撑身体。

轻叹一声，叶安苒又走过去，扶着江风坐下，为他诊脉。江风虽不情愿，但体力早已不能支撑自己，连站立都做不到，又如何能够挣脱？

叶安苒看他终于略微配合了些，心中倒是一喜，略微得意地说：“你看你，这么凶巴巴的，阆风台就这样教你待人接物啊？当初在山上时还是一副温文尔雅的样子，怎么现在冷冰冰的？”叶安苒略微停顿，仿佛是在等着江风反驳，然而江风依旧紧闭双目，不言半语，叶安苒只好继续说道：“好啦，我知道你在想什么，一会儿等门外的人进来你就懂了，现在还是留着点力气吧，待会儿还要逃命呢！”

江风听完，双目缓缓打开，问道：“门外的人是谁？”

叶安苒并没有回答他的问题，脸色却突然凝重起来，她仔细看了看江风的伤口，用手指沾了一点血，轻轻摩擦过后，放在鼻尖小心地闻了闻，最后，她稍带迟疑地用舌尖沾了些手指上的血，又急忙吐了出去，眉头轻皱，低喃一句，“有毒……”

听罢，江风淡淡说道：“可惜不知道是什么毒。”

“此地不宜久留。”叶安苒起身，架起江风的胳膊就往外走。

如此大的动作牵动了江风的伤口，他嘴角一咧，抽了口气，然后瞪着叶安苒说道：“将我放下，我自己能走。”江风语调似乎很强硬，但是他的气息早已虚弱，任谁都能听出来，现在的江风，已是强弩之末。

叶安苒没有去看江风。她眉头紧蹙，接了话茬说道：“你要真还有力气，刚才我替你诊脉的时候，你为什么乖乖坐在那里？你还是拿好你的剑，再帮我掌着火吧。这地方不能再呆了，我要先找人替你疗伤解毒。”

江风无言以对，更想不通这位叶二小姐葫芦里到底卖的什么药，当下也只有先依着她，再找机会离开。随即，江风紧了紧阆风剑，又以自己的配剑作为支撑，随着叶安苒一步步往外走。

叶安苒一边带着江风向门口挪动，一边没好气地说道：“江道长，有件事咱们提前说好，这次你若能逃离追捕，我也算是对你有恩的人了。下次我不允许你再拿剑指我，否则——”

叶安苒的话还未说完，门就突然开了。江风猛一抬头，正好跟来人四目相对，惊道：“师妹，是你？”

来人正是阆风台玉灵真人的女儿，陆秋初。此时的她依旧披着那件不合身的黑衣，放下了高耸的兜帽，略显稚嫩的脸颊仍然泛着微红，手里依旧紧握着那柄削铁如泥的宝剑。

“师兄！”看到江风满身伤口，陆秋初倒吸了一口冷气，一时间竟不知所措，急得快哭了出来，“怎么会……师兄怎么会伤得这么重？”

江风勉强笑了笑，安慰道：“师兄没事的，别哭。”

叶安苒也说道：“小秋，现在不是哭的时候。我们还是先离开这里，万一有更多的人来，我们就插翅难飞了。对了，我的剑你先拿着，再把我那件衣服给你师哥披上。”

陆秋初点了点头，又将黑衣披在江风身上，“师兄，外面湿气重，你先把它披上吧。”

说罢，江风披上那件黑衣，被陆秋初与叶安苒一同扶着离开了破庙。月光虽弱却足以视物，然而三人行进缓慢，叶安苒心中焦虑，“我没有武功，小秋也只能对付一般人，万一一会儿再有人追来可怎么办……”然而走了许久，三人都没有遇到追捕，叶安苒深感奇怪，便问陆秋初：“小秋，那些捕快到现在都没追过来，是不是有点奇怪？”

“安苒姐姐，那些捕快逃去迷阵的方向了，估计这时候还在里面绕呢。”陆秋初略骄傲地回复着，“那是以前爹爹摆给我玩的，很少有人知道。我没想到刚才那些人竟然冲着迷阵方向逃，想喊住他们的时候已经来不及了……我想今晚他们不可能逃出来，除非他们能碰到阆风台的人……”陆秋初的声音越来越小，情绪也越来越低落。

听着陆秋初的话，叶安苒心里也很难受。阆风台毕竟是小秋的家，如今遭此巨变，不知何为归处。想到这里，叶安苒突然说道：“小秋，我们回城里吧。”

“为何？”回应的却是江风。

叶安苒认真回复道：“你重伤在身，可我们没有药来给你疗伤；就算想逃到其他地方，以你现在的情况也走不了多远。倒不如想办法进城，换些钱，买点药，再雇辆车。”

听罢，江风若有所思。叶安苒继续说道：“放心，既然救了你，我就不会让你落到旁人手里。小秋，我们走快点。”陆秋初应了一声，便按照叶安苒的吩咐做了。

三人走出树林，到了城外村庄。此时天还未亮，叶安苒眉间紧蹙，汗水已经顺着鬓角滴下，体力怕是到了极限。

突然，叶安苒做了个噤声的手势，三人停在了一户农家的院墙旁。

“小秋，你去这家看看能不能拿几套衣服，你们俩都穿着阆风台的弟子服，太扎眼了。我和你师哥继续往前走，你一会儿追上来。”

陆秋初向叶安苒一点头，脚下轻点，飞上墙头，又稳稳地翻入院中。江风心中暗喜：“师妹的轻功倒又精进了。”

眼见陆秋初翻进院内，叶安苒略做停留，抹了下汗，又深吸一口气，继续架着江风往前走去。两人向前走了一小段路，陆秋初便赶了上来，手里多了三套衣服。

“真巧，那家里竟然没人，院子里面还挂着晾晒的衣服，没收回屋里。”陆秋初兴高采烈的心情溢于言表。

“哈，那倒真是幸运了。前面找个隐蔽的地方，咱们把衣服换好，再想办法进城。”叶安苒已是气喘吁吁。

这时候陆秋初才意识到，叶安苒——这个从小锦衣玉食的大小姐——在没有丝毫武功的情况下，竟然拖着江风走了这么久，而且一路上都没有喊累。她心中不忍，说道：“安苒姐姐，你先歇一会儿吧，我来扶师哥。”

江风叹了口气，对叶安苒说道：“把我放下来，我自己能走。”

叶安苒不以为然，“算了吧，你要是能走，我这一路上又何必这么累？反倒是小秋你，要好好保存体力，要是真碰到了敌人，就只能靠你了。这天也马上就亮了，咱们必须尽快赶到城门，若是那群捕快已经回了衙门，只怕城门会更难进。”

这时只听得从上方传来一声轻笑：“叶二小姐心思缜密，若是阆风台上下有你一半机敏，也不至于落得如此下场。”

这一声清亮的嗓音似是凭空而来，三人俱是惊悚。但见一高挺青年立于屋顶之上，俯视着狼狈的三人。

陆秋初正待拔剑上前时，江风低声制止了她。他深知，此人轻功远在自己之上，陆秋初贸然前去，决计讨不到任何便宜。他定了定神，强撑精神朝青年拱手施礼，开口道：“敢问阁下尊姓大名。”

“唐玖言。”青年话中带笑，似是早已看穿一切。

忽然刮来一阵凉风，吹起青年的衣袂。待风吹过，青年继续道：“三位不冷吗？在下的马车已停在西边村口，还请三位赏光。”

话音刚落，唐玖言便消失得无影无踪。

叶安苒身上已经惊出了冷汗，她长长吐出一口气，抿抿嘴，道：“刚刚那人提到了阆风台，不知到底什么来头，我们怎么办？”

“咱们别去了吧……”陆秋初小声道，“那个人看起来有点奇怪……”

江风思忖少倾，道：“我要过去。”

“好吧。”叶安苒不再言语，只重新架起江风，往西走去。

走到西边村口，三人便看到马车停在路中央。这马车宽阔高大，比起寻常马车更显气派。然而比起马车，更让人称奇的是车前的两匹马，它们通身雪白，唯四蹄漆黑，双耳如筒，目光灼灼。

叶安苒脱口道：“竟然是螣雾……”

陆秋初好奇地问道：“安苒姐姐，你说什么？”

叶安苒指着那马答道：“它们是前朝时由塞北传入我国的宝马，名叫‘螣雾’。相传日行千里、夜行八百，却极难饲养。我家曾以千金求得一匹，并派了经验丰富的马夫去照顾，可惜最后没有成功，来年开春时那马就死了。这人竟能拿两匹来拉车，真是匪夷所思。他到底什么来头……”

正说话间，立于车前的车夫朝他们走来。他头戴竹编斗笠，身着粗布麻衣，脚踩多耳麻鞋，周身只似平常人，然而步伐稳健，足下生风，想来也不是寻常之辈。

江风见状，低声吩咐道：“一会儿这人过来，我便与他前去拜会唐玖言。你们二人在此等候，若有异样，立即离开。”