% !TeX root=../book.tex
\chapter{贵人}
陆秋初听完江风的吩咐急忙道：“师兄，这太危险了，我还是跟你一起去吧。”

相比之下，叶安苒倒是安静了许多，只说了声“好”。

江风宽慰陆秋初道：“师妹放心，师兄不会有事的。你好生保护叶小姐。”

说话间，车夫走到三人面前，先是微躬一礼，然后说道：“我家主人已恭候多时，三位请随我来。”

江风缓缓收回搭在叶安苒肩上的手臂，拱手回礼，对车夫说：“在下行动不便，其余两位又是女流，还请小哥扶我先去拜会你家主人，让这二位在此稍做整理。”

车夫沉默了一会儿，点了点头，便先带江风向马车走去。

叶安苒看着远去的江风，心中暗暗称赞：“这个江风，遭逢巨变，身受重伤，还能提防他人，不忘同伴安危，真是厉害。若换作是我，哪还有精力去顾及这些……”

反观陆秋初，紧咬嘴唇，双手死命攥着叶安苒的宝剑，眼光紧紧锁在远处的江风身上。

叶安苒握上陆秋初的小手，一时之间倒也分不清，究竟是想安慰她，还是在为自己寻找些勇气。

过了大约半柱香的时间，车夫再次来到叶安苒二人面前，道：“我家主人——和江少侠，请两位过去。”

叶安苒与陆秋初对视了一会儿，对车夫说道：“还请前面带路。”

她二人上了马车，掀起车帘，先觉得车内宽敞异常，再进去一点便惊讶于车内的陈列摆设。

只见车内一角立着带风挡的青玉烛台，上面的人鱼膏制蜡烛烧得正旺；中央一座紫泥火炉泛着红光，炉旁放着入火无烟的银丝雪碳，火炉后面放着一张几案，上面九转锦云香炉渺渺生烟。

身着玄色长衫的唐玖言正侧躺在几案内侧，手中把玩着一枚雕刻着菱花图案的金色铃铛，丝毫没有抬头见人的意思。几案侧边放着一枚细瓷彩釉的小瓶，面对它坐的是正在闭目凝神的江风。

叶安苒心中计量：“车内物件皆非凡品，江风的脸色仿佛也好了很多，这唐玖言一身是谜啊。”

这时候唐玖言的眼光终于从手中的铃铛移到了叶安苒两人身上，似笑非笑地翘起嘴角，随后坐直了身子，转头对江风说道：“江少侠可好些了？”

江风睁开双眼，坦然回视，点了点头，随即转向叶安苒二人，说道：“有劳二位在车外等候许久，江风给二位赔罪。”

叶安苒和陆秋初坐到江风身旁，明显感觉到江风的呼吸比先前平稳许多。

唐玖言这时开口道：“看来在下与江少侠的第一笔交易完成了。”

叶安苒抬头看向唐玖言，疑惑地问道：“交易？”

还没得到回答，车外一声鞭响，马车平稳前行。

陆秋初不自觉地轻声叫了出来，随即发现不妥，便努力稳住自己的心神，可是她的眼光却一直在其他人身上游走，大家都不说话，她也不知该说些什么。

叶安苒仿佛也并不习惯这样的沉默，见两人都没有丝毫要回答自己的意思，只好再次正色问道：“唐公子，敢问方才所谓的交易是什么？”

唐玖言拿起几案侧边的小瓶，对着叶安苒摇了摇又放下。叶安苒不解，疑惑地看向江风。

江风道：“我若吃了这瓶中的药，这一路上，他便保证我们的安全。”

此言刚落，叶安苒和陆秋初不约而同地看向江风。陆秋初双眼泛红，叶安苒则是一脸疑惑。

唐玖言的眼光收回到自己手中，继续把玩铃铛，说道：“二位不先看看这瓶中装的是什么吗？”

叶安苒急忙拿起小瓶，这时她才闻到瓶中散发的一股清香，将瓶口对向自己的手掌，只见一颗颗青色药丸滚了出来。她用手碾碎药丸，已是一惊，再用舌尖舔了舔药末，确定了自己的判断，“闻之清香，触之冰寒，食之甜腻，这是冰露酿花丸？”

陆秋初惊道：“竟然是传说中的疗伤圣药？”

唐玖言并未回答这些问题，而是又看向江风，说道：“江少侠，第二笔交易，我替你解毒，你说出阆风台当晚发生的一切。”

江风思忖片刻，问道：“敢问唐公子与我阆风台有何渊源？”

“无甚渊源。”

“那阁下为何如此关心阆风台？”

“无可奉告。”

短暂的交谈过后，车内陷入了沉默。

打破沉默的是叶安苒，她深吸一口气，定了定神，接着对唐玖言说：“唐公子能够救我等于水火，小女子感激不尽，只是唐公子的交易实在出乎意料，可否容我们考虑一下？”

唐玖言饶有兴致地看着叶安苒，回道：“两天时间，你们慢慢考虑。”

是日，唐玖言一会儿把玩手中的铃铛，一会儿品杯香茶并邀江风同饮；江风却端坐于几案旁，闭目沉思；叶安苒与陆秋初因连日奔波早已体力不支，互相依靠着在车中安睡。

就这样跑了一夜一天之后，到了清晨，金色的阳光穿过窗户将叶安苒照醒，车内只剩她和躺在她腿上的陆秋初。她看着陆秋初酣睡的样子，不由地笑了一下，然后将陆秋初的头轻轻地放在车内的坐垫上。这个微小的动作还是弄醒了陆秋初，她睡眼朦胧地问：“安苒姐姐，有什么事吗？”

叶安苒轻抚她的头，道：“没事，马车好像停下来了，我出去看看情况，你接着睡吧。”

陆秋初应了一声，就又睡过去了。

诚如叶安苒所说，马车停在一处山坳，这里溪水潺潺，草木茂盛，层峦叠嶂，更有苍松劲拔长在石间。

刚刚下车的叶安苒看到这番景象，便会心一笑，她张开双臂，尽可能地吸入这纯净的空气，仿佛它们可以冲淡积压在心头许久的不快，唯一不太舒服的，就是近日来饱受寒气侵扰的手脚关节，她对此倒也习以为常。稍作活动之后，叶安苒轻轻揉着酸软的关节，继续往前走去。

片刻后，叶安苒便看到江风面向溪水坐在一处岩石上，他已经换下了满是血污的阆风台弟子服，穿上了昨夜自农家拿来的衣物。连日奔波，叶安苒并未感觉到他的意志有所消磨，反而在这一刻更能感受到他身上散发出的凛然正气。

“是叶小姐吗？”先开口的是江风。

“是我，打扰江道长休息了，不好意思。”叶安苒略感吃惊，急忙回了一句。

江风自岩石上站起，转身跳下来，朝叶安苒郑重施礼，道：“前夜承蒙叶小姐照顾，破庙之中，江风多有得罪，先向叶小姐赔罪了；陆师妹连日来也多有打扰，在下一并感谢。”

“啊，没事，没事……江道长在阆风台的时候也非常照顾我啊……”叶安苒听了他的话有些不知所措，一时间竟然不知道该如何回复，提起阆风台，她突然想到了唐玖言，“对了，江道长，唐公子提到的交易，你准备怎么办？”

提及唐玖言，江风面露黯然之色。他转过身，望向溪水，缓缓开口道：“关于此事，在下一时也拿不定主意，只好到这里，面向溪水打坐冥想。”

叶安苒走到江风身边，倾听溪水潺潺的声音，感受着水雾带来的清凉。她突然开口道：“江道长，当夜阆风台遇袭，小女子确实不见道长踪影，敢问道长要如何解释阆风台当晚之事？反而是我与小秋两个弱质女流，在巨变中得以全身而退，这样一想，当时的情形，我俩想必比江道长更清楚吧。”

江风一时想不通叶安苒话中含义，他转头看向叶安苒，正巧对上叶安苒的目光。

叶安苒神情坦然，目光澄澈，仿佛胸有成竹。

江风收回目光，视线缓缓转了回去，盯着溪水思考叶安苒的话。少倾，他眼神一亮，不自觉露出一个极浅的微笑。

叶安苒一时愣住，她从未仔细端详过江风的侧脸，更不曾见过他的笑容。

心有所动，叶安苒便不愿迟疑。她微微向前探身，想再看一眼江风的笑容，可惜江风已经恢复了以往坚韧的神情。叶安苒只得收回身子，心下暗喜：“这个江风，倒真不负才俊之名。”

江风自然不清楚叶安苒此时心中所想，他只觉心头一块巨石落地，终于轻松了一些。

然而在江风身后的悬崖上，唐玖言也饶有兴致地看着溪边发生的一切。

“他来信了？”唐玖言突然问向身后才站定的车夫顾旻。

“是。管家说，主人交待的事，他心中已有大概。另外他在信中还提及别庄之事，似是非常不满。”

“他每日打理账本，十分无聊，我给他找点事做，帮他分散下精力。他不谢我倒罢了，怎么还生起气来。”唐玖言转身，十分无辜地摇了摇头，“算了，随我一同去看看这位江少侠，今晚还跟他有场交易呢。”

说完，主仆二人足下生风，竟沿着山脊向山下飞去。此等轻功，纵观天下各大门派，怕也少有出其右者。

"江少侠、叶姑娘，我们再不赶路，怕是要露宿荒郊野岭了。"

唐玖言一声招呼，将溪边二人拉回了现实。他俩转身向后，跟唐玖言寒暄了几句，便再次上车了。

待众人上车坐定，顾旻再次驾车前行。

山林间人烟稀少，道路本该坎坷难行；然而马车一路行驶皆是又快又稳。经过两段上坡后，顾旻停下马车，拉开车帘，道：“主人，我们到了。”

唐玖言抬眼看向江风说道：“江少侠，请了。”

江风应了一声，小声对叶安苒、陆秋初说：“我先下去，你们最后。”

江风下车后四下眺望，这才发现自己已经登上了一座山峰。前有云海缭绕藏身影，后有层峦叠嶂蔽人烟。江风虽不知此山究竟位于哪里，但蔚为壮观的景象还是让他心头一震。看完远处，他这才将视线收了回来，但见脚下遍布树枝，来路上林林总总的树桩和凌乱的脚印，倒让他十分在意。

痕迹还很新鲜，应该是不久前才留下的。

正思索间，江风便听到有马蹄声从前方不远处传来。循声向前，经过一个转弯，江风竟看到几间矮屋，而一路前来的小径正是通向矮屋的唯一道路。

这时，唐玖言一行人也走了上来。“江少侠？此等住处可还满意？”

这时，一男子沿着小径走来。此人行动极快，前一刻还只是影影绰绰的身影，下一刻便已站定在众人面前。

众人心下一惊。电光火石之间，江风提气握剑，目光紧锁来者；叶安苒下意识地往江风的方向挪了半步；而陆秋初只在惊叹了一句“好快”后，便连拿剑的时间也没有了。

那人直言：“公子，我等已依照管家的吩咐，将一切准备停当。此外，管家还吩咐我等带来了青玉露。他说，此处风景虽美，但水土欠佳，就地取材来制作菜肴定会令您不快。因此，各类食材要先用青玉露清洗过后再来入菜。”

唐玖言闻言，脸上顿时表情复杂，似是在平淡中多了几分怨念。稍纵即逝的表情改变后，他吩咐道：“唐栗，先带这几位朋友去休息，然后，给管家回信，就说我承蒙他的好意。”虽然唐玖言脸上带笑，可从他的声音里，唐栗却听不出半分愉悦。

唐栗应是，而后对着江风三人道：“几位，请。”

一行人一路顺着小径往前走，这时候，远处的房屋逐渐清晰，间或还能听到些交谈声。前行数十步，便见三座小木屋呈蛇形排列前方林间，木屋虽小，却都搭建了二层竹台，既挡风遮雨，又添舒适宜人，足可见设计者心思精巧、制作者手艺精湛。

只见几名小厮忙进忙出，见到来人便停下打个招呼，可是这足下生风、举重若轻的本事，却瞒不过江风。环顾四周，寻常人只觉此处氛围祥和，彷佛世外桃源，但这里究竟暗藏着多少杀机，江风却看不清楚。

一路而来，他们已经见到了十几个仆役。真要发生冲突，休说他如今中毒受伤，即便全盛之时，怕也不能全身而退。

既来之则安之，江风心里清楚，唐玖言若要杀他，简直轻而易举。现如今，便依叶安苒之计，看看这唐玖言究竟有何目的。